尊嚴無價

轉載

青年人把一顆碎石掟過去，警察便抬起槍，瞄準他們的頭，發子彈。

四面槍聲，青年人只有雨傘和紙皮做的盾牌。他們知道，碎石會換來可以殺死他們的子彈，他們仍然要掟過去，成本差距之巨大，只是為了表達最後一點尊嚴。

幾周以前，放催淚彈過後，還會看到有些孩子抱著一起哭。如今已經沒有了，他們已經死也不怕。他們口袋內沒有槍，不少年青人卻袋了一早寫好的遺書，給父母的，給朋友的，給弟妹的遺書。一封一封寫好，然後走出去。這是他們唯一能好好做的「準備」。

有人問他們：「沒有其他東西更值得珍惜嗎？」
他們堅定地會答：「沒有。」

一夜倉惶過後，我在地鐵站聽到一位孩子打電話給媽媽，大概是被催促回家，紅著眼說：「我，不會後悔。」忍著不掉下來的淚水，為什麼我們要孩子這麼堅強，堅強到在死亡面前，他們也不哭了。

聽說那晚有孩子到餐廳問可否借充電，老闆問他們要不要吃些甚麼，他很抱歉的說「我沒有錢...」，老闆紅了眼。有學生告訴我，他們已經把儲蓄用光來買頭盔、眼罩、口罩等基本保護裝備。不止自己的，他們買了更多給現場其他人，保護大家，所以沒錢吃飯了。

這些，是晚上還抱著毛公仔進睡的孩子，早上醒來便準備好面對瞄準額頭的槍。沒有其他，只因為守護家園。

看著他們在烈日下認真製作紙皮盾牌，我很想哭。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

更新：

留言看到很多人問可以如何支援，感激各位把悲哀化為力量，以下是幾個可以做的行動：

1. 最簡單的是遊行後，在離家最近地鐵站等他們回來，有一定人數在場便可免他們成為被攻擊的少數。

2. 駕車的朋友，懇請你們去附近載孩子回家，不需要走得很近，旁邊安全的街道已經會有很多想回家孩子。

3. 可以早點到場的，也可以到附近的餐廳請孩子吃飯，或帶些糧水到現場，主要是食水，還有生理鹽水為他們洗眼睛。催淚彈很痛，需要很多很多生理鹽水。

4. 放些非黑色的衣服到現場讓他們穿回家。

5. 最簡單的是直接參與遊行，讓孩子知道後面有很多很多人。

希望捐款的，可以聯絡以下的支援組織：

星火同盟 抗爭支援 612人道支援基金 612 Humanitarian Relief Fund

互相推post
「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

8.5 全民三罷